Ziel 2 befasst sich mit folgendem Inhalt: 
Eine Einrichtung von einem System zur fortlaufenden Verfolgung des Status im IT-Service-Management, was Teammitgliedern ermöglichen soll, den aktuellen Bearbeitungsstand immer einsehen zu können. Dazu wird noch ein Notfallplan definiert, um die Aufrechterhaltung des WSUS-Operating zu gewährleisten können.